海關充公個68000個口罩呢？

個市都冇貨，沒收咁多，係咪自己用？又唔見佢拎民建聯既去驗？又唔見去查點解娜娜有CSI口罩？

海關「守護者」的行動 拘藥房負責人 化驗檢獲口罩

海關稱自本月 27 日開展名為「守護者」的行動，巡查全港 1,300 個出售外科口罩零售點。海關人員昨日接獲舉報，指旺角奶路臣街有藥房出售附有虛假生產日期的口罩，海關隨即採取行動，在有關地點檢獲 6.8 萬個懷疑附有虛假生產日期的口罩，並拘捕一名 27 歲男負責人。檢獲的口罩以 50 個為一盒，售價 280 港元，海關總貿易主任佘慧嫺表示會將檢獲口罩送往化驗所，確定其安全及效能，並追查來源。

屌 係又鬧唔係又鬧 而家咁真係違反商品說明條例喎
好人好者點會製造得切個罩，整唔切個包裝呀，分分鐘假口罩黎添啦！

有冇睇架，立場問左泰國廠，話係真架

Longmed 發出由其總經理簽署的澄清信，解釋他們是泰國其中一間醫學產品公司，負責供應產品予泰國的藥房及醫院，其產品全部在泰國食品及藥品監督管理局註冊，而口罩是他們其中一項主要產品。鑑於武漢肺炎的爆發，多個國家對口罩的需求大幅急升，有國家更出現口罩短缺的情況，因此他們需要調用原本打算二月﹑三月及四月使用的包裝盒，以盡快供應口罩。

Longmed 強調，口罩的包裝盒需要提早預訂及準備，因此包裝盒印有生產日期為 2020 年 2 月﹑3 月及 4 月，是原本打算在相對月份使用，現時是提早調用包裝盒。他們最後表示，希望大家能攜手渡過疫情。

廠唔係直接澄清左咩？

海關:關我撚事 批貨我既

呢批未必夠用，68000個除7000人，每人都係得10個
可能要加強充公，係機場充公晒啲口罩

低能

所有海關充公既，應該去曬化驗，無幾個月都唔駛止意俾返你，藥房準備同政府申請賠償啦

幾個月後俾番藥房再炒過？

化驗所無人開工喎
個倉保安又唔開工
唔小心被爆竊，唔見晒lu
寫report 嗰個又放假，幾個月後先report
無人理啦